[香港預言長文] 劉仲敬 : 未來的香港將會愈來愈接近1940年代的上海工部局

兩條小徑穿過金色的林地，
可惜我不能同時涉足
……
很久以後，我會在別處長歎，
追溯當年的路口。
──Robert Frost，〈未擇之路〉

「喬治國王陛下的忠順臣民」從發現自己是「我們美國人民」那一刻，歷史就變得不可逆了。格蘭維爾伯爵的讓步或許能使美洲的輝格黨反動派滿意，但威斯敏斯特的任何妥協都不可能讓美國人滿意。婚約條款和嫁妝分量的討價還價是一回事，強姦婦女又是另一回事。獨派和統派的任務難度天生就不平等，打破的雞蛋不大可能自己回到蛋殼裡面去。鬥爭的勝利對統派是不夠的，對獨派是不必要的. 統派必須保證，沒有人對獨統問題感興趣。鬥爭只要開始，他們就已經輸了。無論鬥爭的結果如何，鬥爭的事實本身就是有利於獨派的。
從此以後，美洲民兵、英軍和法軍的成敗其實已經不再重要。邱吉爾所謂的第一大英帝國解體，已成定局。英國人及其盟友如果勝利，獨派在十三州自然無法存身。他們必然像後來的摩門教徒和布林人一樣，向英國人鞭長莫及的中西部大草原遷徙。荒野遷徙本身就是構建民族共同體的最有力刺激，足以形成不亞於「五月花號」神話的立國根基。歷史發生的唯一擾動，就是美國可能變成內陸農業國家或太平洋國家，用阿帕拉契邊界取代大西洋邊界。英國人既然失敗，就該輪到統派遷徙了。他們的遷徙等於將原先的殖民地搬到聖羅倫斯河北岸，把法語的加拿大變成了今天的雙語國家。

共產主義本質上是一種極端理性主義的解構學說，對其所到之處的社會生態有極大的破壞作用。共產主義的解構手段一方面製造了太多的敵人，另一方面又破壞了自身建立政治基礎的可能性。共產主義者如果不能摧毀類似的保守勢力(薯片 )，就不可能奪取政權和維繫政權[/blue]，因此他們總是激烈的帝國解體派，比任何人都更加不能勝任帝國繼承者和保衛者的角色。[red]他們以今日之我反對昨日之我，只能完全倚靠自己。猜忌會導致更多的暴行，反過來導致更大的猜忌。[/blue]這是一場馬克白式的遊戲，[red]回頭路注定跟來時路一樣血腥[/blue]。

[red]選舉制度和國會議席的鬥爭，內容本身沒有什麼意義，意義在於鬥爭本身，也就是鬥爭造成的劃界效應。
共產主義的統治力量在於地下組織(新移民 )，國家政權就是統戰機構。遠東共和國的領導人都是資產階級，陝甘寧邊區的參議員都是地主士紳。然而地下黨只要一聲令下，隨時可以命令議員的兒子牽著議員的鼻子遊街示眾。香港還沒有出現這種場面，原因不在於黨的議席不夠多（至少已經比黨在陝甘寧邊區參議院的議席多），因為黨在基層的組織不夠強，以及大決戰的時機尚未來臨。小團體內部的操縱和審查，一向都比針對群眾的操縱和審查成本低。選舉都可以搞政審和甄別，議會內部有什麼不可以？你只要接受了統戰的遊戲規則，早晚會像遠東共和國的部長一樣走進集中營的。

歷史將保衛本土的重任
放在他們稚嫩的肩上
如果地下組織喪失了操縱社會基層的力量，政府和議會的壟斷權同樣也保護不了共產主義者。波蘭共產黨曾經規定，三分之二的議席必須保留給自己人。團結工會即使獲得自由選舉的全部議席，仍然注定是萬年反對黨。歷史沒有向這方面發展，是因為天主教會和團結工會完全控制了社會基層。任何名義上的統治者辦理任何事務，都沒法不跟他們交涉。波羅的海三國和高加索三國在蘇聯解體前的最後兩年，人民陣線獲得了類似的地位。共產主義者的歌舞伎表演堅持到最後一刻，然而他們的腳下早已變成了流沙。
香港民族主義者需要競爭地下黨的生態位，而非政協委員的生態位。法律細節方面的爭論，已經沒有多大意義。香港一向是行政主導的貿易城市，社會經濟生活完全倚靠官僚機構的能力和信用維持。官僚機構公開放棄信用，承擔政治審查的任務，說明香港的繁榮穩定已經押上了賭桌，不再構成天經地義的共同底線。從員警和公務員到法官和廉政公署，路途並不遙遠。未來的香港特區政府和司法系統將會愈來愈接近1940年代的上海工部局，聽任自由資本主義和法治的天堂淪為地下黨和黑幫的戰場。社會的極化和中產階級的流亡將會加速進行，將香港留給「身土不二」的草根階級和無路可退的地下黨。
地下黨很可能通過破壞中間派的議會路線，實際上發揮為淵敺魚的效果。香港地下黨是周恩來和潘漢年一手建立的，跟香港的商業寡頭有千絲萬縷的聯繫，在共產主義者的內部鬥爭當中，一直遭到紅區黨的猜忌和攻擊，因此無法有效地運用自己的資訊和資源。共產主義者認為黨的政策是永遠正確的，任何失敗都是執行者的錯誤。目前，紅區黨占了上風。統戰系人員（尤其是港澳台統戰系人員）面臨工作組的整肅，隨時可能步潘漢年的後塵。 (香港各大富豪 )
他們即使明知，也不能承認：在香港當前的實際情況下，任何一方都不可能贏得勝利。如果你以避免失敗為目的，可以大大降低成本而不致明顯降低績效。如果你以爭取勝利為目標，就會大大提高成本而並不明顯提高績效。他們的上級好大喜功，懷著養兵千日用兵一時的期望。他們如果謹小慎微，就會毫無必要地將失敗責任攬到自己頭上；如果放手折騰，至少能夠表現跟上級保持一致的忠心。「疾風知勁草，板蕩識忠臣」的意思是：過去幾十年一點一滴積累的匪諜和關係網，應該出來證明自己不是尸位素餐了。
香港市民很快就會看到，大批自己曾經深信不疑的公職人員和專業人員突然撕下客觀中立的面具。場面的壯觀只有上世紀60年代的左派暴亂和90年代的忽然愛國才能相比。泛民早就被滲透得千瘡百孔，即使抗戰時期的國民政府也不過如此。中產階級支持者的流失、和平改良空間的縮窄、自身信用的動搖，即使不致損害他們在建制內占據的份額，也勢必降低他們影響社會運動和基層組織的能力。社會愈是極化，建制本身的重要性就愈低。

對獨派既 :

香港獨派只需要詳細追溯百粵文化和諸夏文化的古老分歧、鄉土共同體和大一統帝國的新仇舊恨、殖民主義和共產主義的前因後果，就足以將民族史學的原材料升級為政治民族的立國神話。密茨凱維奇播種的地方，自然會有畢蘇斯基收割。兩者之間只需要一個極小的知識分子團體，像日本神社的祭司一樣忠心耿耿地守護民族神話的魂器就足夠了。只要時間足夠漫長，總會出現足夠多的機會視窗。迫害和失敗對他們的事業非常有利，冷漠和忽視才是他們最大的威脅。

香港民族主義者需要競爭地下黨的生態位，而非政協委員的生態位。法律細節方面的爭論，已經沒有多大意義。

香港民族主義者只有及時整合草根階級，才能避免香港重蹈上海的覆轍。他們沒有必要爭取勝利，只要確保鬥爭長期化就足夠了。他們比任何其他人都更適合領導低成本的社會運動，不為即將過時的經驗所誤。歷史已經越過那些「知道太多謬誤」的老人，將保衛本土、構建民族的重任放在他們稚嫩的肩上。我們不應忘記：愛沙尼亞的中學生拿起武器保衛祖國的時候，比他們還年輕。團結工會的代表步入圓桌會議的時候，比他們更加缺乏經驗。他們成功的根本原因不在天主教會的道義支持和美國工會的社運培訓，而在於共同體的有機聯繫。沉默的大多數期待自己的代言人，為時已經太久。

大批自己曾經深信不疑的公職人員和專業人員突然撕下客觀中立的面具

新聞:
食環署取消青年新政民族黨年宵特許經營資格

七一遊行維園球場起步不獲批 質疑政治考慮

他們的上級好大喜功，懷著養兵千日用兵一時的期望。他們如果謹小慎微，就會毫無必要地將失敗責任攬到自己頭上；如果放手折騰，至少能夠表現跟上級保持一致的忠心。「疾風知勁草，板蕩識忠臣」的意思是：過去幾十年一點一滴積累的匪諜和關係網，應該出來證明自己不是尸位素餐了。

新聞:
建制派稱流會「痛苦的決定」 強烈譴責青政辱華

讚建制齊心阻青政宣誓
林鄭搬龍門撐流會

[url]
[/url]

英國華人社團譴責青政

墨爾本華人舉行大遊行抗議南海仲裁

香港各界批駁所謂南海仲裁
民建聯發表聲明指出，中國在南海的領土主權和海洋權益具有充分的歷史和法理依據，是無可爭辯的事實。
工聯會發表聲明，對所謂南海裁決表示強烈抗議，堅決認為該裁決對中國無效，也沒有法律約束力。
香港僑界社團聯會表示，堅決擁護中國政府的聲明，呼籲全球華人共同維護南海的和平穩定。香港福建社團聯會則表示，中國的領土主權不需別人仲裁。香港海南社團總會、大埔各界社團聯盟、冀魯旅港同鄉會等多個團體也表示，“中華祖產，寸海不讓，全球華人，攜手捍衛”。

德國

英國

法國

荷蘭

澳洲

推

佢寫既野真係好似1984入邊Emmanuel Goldstein寫既野

感覺only

阿姨點都睇得好透徹

丁力，許文強
係邊2個富豪？

阿姨

因為全部都係歷史.....

建議本土民族主義爭取草根支持有D離地

本地草根大中華程度遠甚於中產

本土派多數來自草根後生仔

6月3日poly場論壇到堡主有點講得岩
係不久既將來，爭取民主 自治 自決都會當你係港獨
咁仲留低既人就要選擇到底佢愛共慘黨愛中國多d定係愛民主多d，包括中產 草根都係。

推下post先

外國政府幾時取締佢地

屌，重post咗

推

各位睇到個未日情景未？